當你以為自己英文ok，一上yt或者平時present就露哂底

上yt睇笑片
始終有幾句要開字幕
或者google個句野背後咩黎
尤其美式個d
英式反而冇野
美式個d
有d你個個字都識
但三隻字拼埋就另一層意思
冇得學
學校唔會教
平時見唔到
但由細講開英文大既人會明
好似中文
有d expression
唔好話鬼佬
落左黎香港咁耐
d外省人都未必明
就正如
你以為自己國語ok
人地都以為你大陸人
但有d字有d音
一聽就知你唔係
present個陣更加
其實就算中文present都有d難度
時間真係好快
記得以前有d同事福建人潮州人
成班圍埋一輪嘴講
聽得明幾個%
有時諗
外國d野傳過黎
d精密儀器
可能英語系國家製造
可能日本科技
但始終傳過黎
可能語言隔膜又好
咩都好
點都會少少失真
有時搭巴士
就諗工程師睇唔明說明書會點
不過應該唔會
因為技術上係咁就咁
數學係咁就咁

唔係native咪唔係，夾硬扮咪仲ON9
咁介意一係你重新投過胎囉

唔識slang好少事
除非真係好熟果個國家文化唔係唔識有咩咁出奇

香港多數中小學教嘅英文都係垃圾

樓主講中文都1999